
## Change History

### Tamra SDK : Android

- `v0.12.1` : 2017-03-09
    - fix : Tamra automatic pause / resume 기능 제거
        - app이 background mode 로 진입하는 것을 정확히 catch 할수 없음
- `v0.12.0` : 2017-02-03
    - Tamra automatic pause / resume 기능 추가
    - Tamra onPause / onResume 기능 추가
- `v0.11.1` : 2016-12-09
    - SDK 사용로그를 통해 MAC Address 수집 기능 추가
    - History Clear 기능 추가
    - SDK 사용로그 인터페이스 추가
- `v0.11.0` : 2016-11-18
    - 동선 추적용 방문 히스토리 API 추가
    - 자동모니터링 기능 추가
    - 방문 히스토리 기능 추가
- `v0.10.1` : 2016-08-24
    - fix: Android M(arshmallow)에서 WRITE\_EXTERNAL\_STORAGE 권한 허용 안되는 문제 수정
- `v0.10.0` : 2016-07-27
    - `동문재래시장` 지역 추가
    - Beacon, Region 정보 등에 대한 내부저장 방식 변경
    - fix: 비콘 신호 또는 Spot 정보가 없는 경우에도 ranged 이벤트 발생하는 문제 수정
    - **[EXPERIMENTAL]** Observer 이벤트에 대한 감도 조절 인터페이스 추가
        - 상세한 내용은 [`Getting Start`](./getting-start.md)문서의 **`Tamra 초기화`** 부분을 참고 
- `v0.9.0` : 2016-06-29
    - [`Location Simulation`](./location-simulation.md) 모드 지원
        - `Config.forXXXX(..).onSimulation()` 호출을 통해 [`Location Simulation`](./location-simulation.md) 모드로 구동할 수 있음.
        - 가상 비콘 신호 전송은 *Oreum Zigi* 툴에서 가능.
- `v0.8.0` : 2016-06-16
    - Tamra 내부 예외 처리 방식 개선.
        - 초기화 이후에 내부에서 발생하거나 observer에 의해서 발생하는 예외도 모두 catch하도록 함 (`Tamra.recentErrors()`)
        - 내부에서 보관하는 오류 정보의 최대 개수를 제한함 (MAX: 100)
    - **New feature**
        - `Tamra.recentErrors()` (static method)
            - Tamra 내부에서 발생한 최근 오류 정보를 제공. (`RecentTamraErrors` 인터페이스)
            - `RecentTamraErrors` (interface)
                - 최근 Tamra 내부에서 발생한 오류를 제공하기 위한 error container.
                - `NearbySpots`와 마찬가지로 `orderBy`, `filter`, `foreach`, `toList` 등의 method들을 제공.
                - 가장 최근 오류 정보는 `#mostRecent()` 메소드로 얻을 수 있음
                - `Tamra.recentErrors()`는 최신 순 정렬된 상태로 리턴.
        - `TamraError.RECENTLY_ORDER` (static member field) 
            - `Comparator<TamraError>` 구현. 
            - `RecentTamraErrors#orderBy()`를 위해 정의됨
        - `TamraErrorFilters` (class)
            - `Predicate<TamraError>`를 생성하는 factory method를 제공하는 클래스. 
            - `RecentTamraErrors#filter()`에 사용
        - `TamraInitException` (class)
            - Tamra 초기화 시 발생하는 예외를 구분하기 위한 클래스. 
    - **Deprecated** 
        - `Tamra.errors()` (method)
            - 대신 `Tamra.recentErrors()`를 사용할 것
        - `TamraError.exception()` (method)
            - `TamraError.causedBy()`로 대체됨.
        - deprecated된 method들은 `v1.0.0` 릴리즈 시점에 일괄 제거될 예정.
- `v0.7.0` : 2016-06-08
    - `Spot#data(Consumer<Optional<String>>)`
        - `Spot` 데이터 조회를 위한 비동기 메소드(호출 시점에 data가 fetch됨)
        - fetch는 background thread에서 수행되며, 
        - `callback`(`Consumer<Optional<String>>`)은 `Spot#data(callback)`의 실행 스레드에 맞는 thread에서 수행됨. 
            - `Spot#data(callback)`이 main thread(UI thread)에서 호출됐다면 `callback`역시 main thread에서 수행됨.
            - `Spot#data(callback)`이 main thread가 아닌 thread에서 호출됐다면 *Tamra*의 내부 background thread에서 수행됨.  
        - `Spot#data()`는 *Deprecated*됨
            - 호출시 항상 빈 `Optional`(`Optional.empty()`)이 반환됨.
            - **중요** : 이 메소드 사용시 spot 데이터를 얻지 못함.  
    - 일부 공개 클래스 및 인터페이스의 패키지가 변경됨
        - `com.kakao.oreum.tamra` -> `com.kakao.oreum.tamra.base`
            - `Spot` class
            - `Config` class
            - `NearbySpots` interface
            - `Proximity` enum
            - `Region` interface
            - `TamraObserver` interface
            - `TamraObserverAdapter` class
    - SDK에 대한 javadoc이 제공됨
        - OreumZigi 문서항목에 링크가 추가됨
        - release시 `javadoc` qualifier를 가진 artifact가 추가 생성됨.
    - `Region` 변경
        - `interface`에서 `class`로 변경되고 pre-defined region은 `Regions` 클래스로 제공됨.
        - `Region.Id.of(long id)` -> `Region.of(long id)` 
        - `Region.Name.제주국제공항` -> `Regions.제주국제공항`
        - `Region.Name.values()` -> `Regions.all()`
    - SDK 내부 Logger 개선 
        - `BuildConfig.DEBUG=true` 이면 `INFO` 레벨 이상의 로그 출력. 
        - `BuildConfig.DEBUG=false` 이면 `ERROR` 레벨 이상의 로그 출력.
    - Functional Interface 개선 : `com.kakao.oreum.common.function` 
        - `Function`, `Predicate`, `Consumer`, `Comparator` 등의 인터페이스에 대해 아래와 같이 JDK8의 functional interface를 구현함.
            - `Function` : interface 정의
            - `XFunction` : JDK8의 `Function` interface에서 `default` 메소드 구현
            - `XFunctions` : JDK8의 `Function` interface에서 `static` 메소드 구현. 
    - `SpotComparator` 클래스 제거
        - spot 정렬을 위한 `Comparator<Spot>`를 제공하던 `SpotComparator` 클래스가 삭제됨. 
        - 대신 `Spot` 클래스의 상수로 제공. 
            - `Spot.ID_ORDER`
            - `Spot.REGION_ORDER`
            - `Spot.ACCURACY_ORDER`
            - `Spot.PROXIMITY_ORDER`
    - `SpotFilter` 클래스 삭제
    - `SpotFilters` 클래스에 `Spot`객체에 대한 `Predicate`를 생성하는 static factory 메소드 제공. (use `XPredicate`) 
    - `SpotFunction` 클래스 제거. 
- `v0.6.0` : 2016-05-25
    - 신규지역 추가
        - 플레이케이팝 박물관
        - 제주43길
    - main thread에서 등록한 `TamraObserver`는 main thread에서 수행되도록 함.
        - main thread에서 등록한 observer는 ui를 직접 수정할 수 있음.(without `runOnUiThread`)
    - fix : HTTP 요청에 대한 오류 응답 시 예외가 발생하는 문제 수정
    - fix : OreumZigi에서 데이터를 변경하더라도 app에 반영이 안되는 이슈. 
        - `spot.data()`의 내용을 캐시하지 않도록 함
    - ProGuard 적용
    - `javax.validation`, `javax.inject` 의존성을 제거
        - tamra custom annotation 사용.
- `v0.5.2` : 2016-05-13
    - fix : case-sensetive issue for beacon uuid.
- `v0.5.1` : 2016-05-11
    - fix typo
- `v0.5.0` : 2016-05-10
    - region 모니터링 전략 수정 (실외지역 때문)
        - GPS 및 meta beacon 기반의 자동 모니터링을 제공하지 않음.
            - 추후 별도 interface로 선택적으로 제공하게 될 예정
        - SDK 사용자가 직접 모니터링할 region을 지정해야함.
- `v0.5.0-beta2` : 2016-04-21
    - oreum-server의 api를 사용하여 data를 조회하도록 변경.
        - beacon 목록 및 spot data
    - 내부 오류 처리를 `TamraErrors`에서 하도록 변경.
    - `guava` library 의존성 제거.
- `v0.5.0-beta1` : 2016-04-06
    - `oreumkit-v0.4`를 fork해서 시작.
    - *iBeacon*에 대한 beacon library로 방향 수정.
    - beacon list, region list는 resource 파일 기반으로 구현.
